議員轟當局圖瞞立會

2018年09月08日

議員轟當局圖瞞立會

陳淑莊

【本報訊】繼B5層後，《蘋果》再發現西九站的B3、B4層之間原來有一層面積達4.5萬方呎的B4M層。港鐵日前接獲本報有關查詢後，運房局隨即在同日深夜「自爆」，公佈該站共有額外多5層「後勤用地」，面積達32.7萬方呎。多名議員批政府及港鐵，交予立法會的文件也從沒顯示有關樓層，質疑當局存心欺瞞。

完整圖則從未公開

公民黨立法會議員陳淑莊批評政府在得悉傳媒掌握資料後仍心存僥倖，直至無法繼續掩飾，才於深夜時分發出新聞稿「扮自爆」，手法低劣。

另外，運房局在新聞稿解釋，指有關層數的面積已包括在早前公佈的西九站總建築樓面面積內，陳批評有關說法純屬狡辯，指該局及港鐵從未公開西九站的完整建築圖則，無從查證上述說法，促當局盡快公開有關資料。

黨友譚文豪則以「高鐵大騙局」形容事件，「錢就識上嚟立法會攞，但連最基本完整圖則議員同香港巿民都冇得睇，要俾你運房局同港鐵呃足10年！」譚再質問如只是「控制室、會面室、貯物櫃室」，為何要「呃住香港人，唔畀我哋知？」另一公民黨議員郭家麒亦發文指，過去議員在立法會的討論，包括西九站的圖則等資料「通通都是假」。

過去政府及港鐵一直公佈西九站只有5層，即G層的地下大堂、B1售票大堂、B2入境層、B3離境層、B4月台層。但日前接連被揭發還分別有B4M及B5層；連同運房局自爆的B1M、B2H層及B3H層，意味西九站共有10層之多。

■記者梁御和

上一則
上一則
政府稱港境 條例無列明 西九驚現B4M層 邊境模糊

下一則
下一則
高鐵車票下周一開售 限購8張

高鐵車票下周一開售 限購8張

往京滬商務位貴過飛機

政府稱港境 條例無列明西九驚現B4M層邊境模糊